陳肇始：我們以「戰時思維」抗疫 自己己經盡了全力

陳肇始：「當然任何事都要平衡，若市民感覺私隱被侵犯，我們政府做事都很小心。任何政治化討論，對防疫抗疫沒有幫助。我們從公共衞生角度，大家都說是戰時思維。」

一年過去，確診人數累計近萬人，160多人死亡，作為領導這場抗疫戰的問責官員，陳肇始認為自己己經盡了力。

陳肇始：「（這是政府控制到最低的數字？是否已盡全力？）我們一定是盡了全力。（一年抗疫中，你評自己多少分？）我想評分很難自己評分給自己。我們在全面抗疫，政府上上下下食衞局和其他局，和其他政府同事，包括前線醫護人員，大家都盡了很大努力。」

戰你老母臭閪

中國人乜撚都要當打仗咁做

陳姑娘對醫療認知不足……
香港政府對公共醫療認知不足……

倒台啦你老母

去年一月二十三日，本港出現第一宗新冠肺炎確診，患者來自武漢，第一波疫情開始。

陳肇始：「我們最初對病毒不認識，根據以往經驗，衞生署提出探熱，有問題一定會發燒，加上健康申報，但這兩件事是否漏了，應該要做檢測？沒有人可以這樣說，因為當時大家對病毒都不認識。後來我們更了解病毒，知道有隱形患者，即其他（措施）都不夠，就要再加強。」

封關未？

能打仗 打敗仗

隨後幾波疫情，均同輸入個案有關，政府要不斷堵塞防疫漏洞。

陳肇始：「有些預防不到，有些一定要應對，不等於應對就是『漏招』。」

為了控制本地疫情擴散，政府做了很多「第一次」，包括限聚令、口罩令、禁堂食，關處所，還有社區檢測中心、臨時興建的檢疫中心、社區治療設施等等。為了抗疫，巿民的自由少了，對政府的怨氣多了。

封中國關啦 又爆啦

口罩都戴錯叫佢收皮啦

回港易 船員

冇扑過嘢嘅陳姑娘都係唔識合主管涉及性教育同性疾病嘅衛生部門
佢都冇經驗……

曬氣啦根本連自己要做乜都唔撚知
剩係叫人檢測檢測
檢你老母咩

唔好扮顧及香港人感受啦
dq老師 拉人封網又咁爽手
抗疫又成個慰安婦思維
任由香港中門大開比人姦
想永續武肺都唔好咁戇鳩啦

戰時思維 你有辛苦過咩？最辛苦係你班下屬

ff自己係邱吉爾

做了很多第一次

所以咪話你廢唔係話你懶囉

慰安婦思維

戰時思維佢咪應該要做慰安婦
老處

盡咗力都搞唔掂係咪應該落台
仲學人講戰時思維 古時打輸仗都唔係落台咁簡單

你有撚打過仗咩臭西, 屎都未撚執過呀, 過主奶共啦

做唔撚掂就落台搵第二個上
唔好生人霸死地

如果計戰時你班官而家全部打敗仗

唔切腹都要落台啦

戰時思維？
以共党一貫做法， 你一早比人槍決左啦
罪名係做成党及人民蒙失重大損失， 人民的敵人，影響嚴重， 性質惡劣，， 不收斂自省， 作風背離人民利益

緊急狀態, 戰時動員呢個制度上既bug幾千年都無辦法解決, 只要一個制度有呢個選項就必定會有暴君濫用.

咁撚hea都戰時思維？
係就一早比人滅咗啦

駁唔到

諗到天馬行空再講出嚟睇社會反應，無咩反應就推，比人屌就縮，唔撚洗煩，做官做到你咁無腦就最幸福啦。

唔知點解由佢講出黎
覺得好on9
一啲說服力都無

我信佢地真係盡左全力喎！

不過廢物就係廢物，永遠做唔到上菜。佢地只係小學雞水平，做到咁好正常。

打仗都要返工

而中國人打仗只敢打中國人

你咁打仗法死撚左九世啦
中門大開比d支那人帶病毒入黎
你班契弟全部吳三桂黎？

屌佢老母攪到我想玩番BATTLEFIELD 1 添

你去睇醫生會信個醫生定信姑娘

盡全力都搞唔掂
咪即陳姑娘你能力不足囉

仲hea？ 係咪想全城禁足強制檢測先開心

疫情一開頭唔封關就真啦

戰時思維嘅危機意識都咁差,一早封關咪乜事都冇

好想當雞咁屌笑恥

自己已經盡力

一打唔使找

聽黨指揮 能打勝仗 作風優良

共產主義思維就係咁

打開關口放敵人入侵
戰時思維?

戰時都要返工

唔封中國關，爆到2046都唔完

佢個樣真係好廢好弱
咁既死樣，會贏先奇啦

戰時仲要返工

咁真係打仗嘅話
死得仲快

開住後門 打仗

對上一次戰爭係幾時，唔鬼知得咁落後

叫佢收皮
應做又唔做 經過沙士都話缺乏認識
不如直接認自己食衞局要配合政權玩政治 所以自己其實冇權

如果沙士嗰陣都係呢條廢柴護士做局長 一早要問責落台

香港打仗都係關心自己可唔可以準時番工

正解
都冇能力唔讓位做乜鳩

戰時思維
你幾時見打仗會個陣唔封住敵軍後路由得敵軍繼續吹雞班馬過嚟圍攻你架

支那軍隊打贏過？

佢地真係唔識㗎喎
人地係“對外”戰時思維把好關，“對內”天下太平唔擾民，台灣、澳門咪係成功例子

你班人就“對內”戰時思維
台灣有無要求民眾掃安心出行？有無搞大規模檢測？有無限去玩？

理得你係咪盡咗力，市民係睇你能力，睇你成效，唔係睇你有冇盡力！
你係廢嘅話，就盡乜力都係廢，廢柴定埋啲on9政策，只會害市民更慘！
作為局長，做得唔好，就要問責下台！
賴死唔走，就係無恥！

只要警察愛獨立調查
政府問責
得就更合作
下唔肯？
警察同政府係咪要政治化抗疫？
想全港人死晒？

你班狗官對香港人就戰時狀態 對共狗就搖頭擺尾 含撚啦

真, 中國人不打中國人呢句真係好撚嘔心

白痴 市民係result oriented 既

理得你盡力唔盡力 搞唔好件事就躝啦

冇撚封過關邊忽戰事

咁都叫盡力
佢都幾廢下

食屎啦 屌你老母
封關又唔撚封

佢打過仗咩？咁返上黑龍江戰場先講

咁咪即係能力問題囉

我用習近平思想抗疫更具優勢

陳姑娘死返去醫院啲老人科幫廢老換屎片啦

奶遲半拍啦

【明報專訊】內地多個地方在疫情爆發時曾宣布進入「戰時狀態」，連本港公務員事務局長聶德權本月4日也以「疫情仍然嚴峻 保持戰時狀態」為題去信公務員。不過，新華社旗下報章《新華每日電訊》昨日刊發評論文章〈濫用「戰時狀態」不利於抗疫大局，「狼來了」會麻痺群眾〉，強調科學防控、精準防控既不能「重炮打蚊子」，也不能「掃把趕惡狼」，各地防疫等級要與疫情匹配。

文章指出，「戰時狀態」是借用軍事表述，只能用於特別嚴重、緊急、需高度動員、大規模組織的事態。但近期部分地方濫用「戰時狀態」，可能傳遞錯誤信號，在民眾中製造不必要恐慌，甚至催生謠言、搶購等失序行為，另還容易麻痺民眾心理，淡化「備戰」意識，也有懶政之嫌。

戰時日日返工逼地鐵巴士

港共真係一個笑話

戰事思維 會亂9比敵人入境?
你班仆街真係on99

笑
要不是香港人自發自律帶罩
信政府真係死咗啦

禁止同支那敵國嘅任何來往啦

林奠又推笑恥出嚟當箭靶

搵護士做抗疫leader 想完都難

學埋支那講乜鳩嘢都戰時

盡咗力都係咁 係咪應該躝屍趷路？

戰時? 你有撚經歷過? 你係撚前線? 屌你老母啦

原來你已經係正經做左野嫁喇？
我以為香港政府一直同市民開緊玩笑

小學生最鍾意玩打仗
乜都幻想自己打緊仗攻堅戰

又支那化用戰時XX形容疫情

佢哋幾時都會抱住自己政權不穩嘅心態，畢竟個政權都係偷搶翻嚟

關都未封晒，又唔係強制可以wfh嘅公司wfh, 然後話自己盡力

慰安婦都知道自己係受害者
根本佢地抗疫思維係主動貼上去求中出，屌臭屌爛變臭都繼續m字開腿任屌唔嬲
屌佢老母陳肇始張竹君

睇吓台灣，睇吓澳門，你班官真係垃撚圾賤畜

打杖我仲同你返工？
你最好快撚啲打添呀

盡力舔共

死更多人既戰時心態, 你口中既疫指香港人？

佢嘅戰時思維係幫敵軍送糧送裝備，然後𨳒自己軍隊打極都輸cit糧草子彈

依家咁都叫打仗

淨係識占占占人嘅国家學人打仗
能打仗 打月生仗

戰時思維抗死亡率低過流感既病毒

輸個政府
帶佢睇醫生啦！
叫佢做返姑娘，成個政策一敗塗地，模棱兩可，九唔搭八，連佢自己做緊乜都未知。
成個統籌委員會都係垃圾，香港請呢班人返嚟真係陰公

盡左力就落台啦，廢人

中國歷史打黎打去都係中國人打中國人

愛國思維去抗疫
邊個唔聽話就係唔愛國

中共打過咩仗呀？
國共內戰？
占占占人？
都啱
中共戰時思維=鏟除異己

又執大陸口水尾
戰時都要返工

全力都搞唔掂就下個啦
唔止係你呀!!! 係全部人呀!!!!!

前線醫護盡左最大努力 叫你地封關然後俾人秋後算帳 仲拍埋個啲咩叫醫護加油拍手片
咁樣都叫做戰時思維

1戰定2戰吊你傻閪

北韓都係

其實你要知道個敵人 並非病毒 而係政治

單單你個句封關影響14億人觀感就知你係廢架啦

原來戰時個個都要返工收工就吃喝玩樂

戰你老母咩，返工啦

果然係無料到，門外漢。

戰時思維應該抄你家滅你族

一邊打杖一邊返工

呢班官既呃人呃左自己先既功力真係達到左巔峰

官媒狂轟地方扮積極抗疫 濫用「戰時狀態」製造狼來了後患

梗係不穩啦 除左共產黨一個個體
自己入面都不停內鬥
如果唔係點會成日放啲人去其他地方搞分化
因為佢地最貼身體會到分化就做唔到野

真係打仗 啲人都死曬 管乜鬼

又唔係做學徒

拎緊專業人員工薪
無能力就淘汰啦

慌死人唔知奶咗幾多鞋底先有今日

之前支那講一帶一路，香港班狗官出親嚟見記者，無論講啲乜都提住一帶一路。然後唔興一帶一路，講大灣區，就出親嚟都講大灣區。跟住支那話國安法被妖魔化，個個狗官又提住妖魔化。

而家支那成日懶勁咁講戰時狀態，班狗官又提住戰時狀態。依班香港狗官真係好撚肉9酸，奶共奶到雪雪聲，唔做狗真係浪費咗。

佢想講香港一早返返去日佔時期？

打仗都仲咁多人返到工？
笑恥又出黎9up

打仗去一田 Donki 掃貨

今日條街人多到喊，香港防疫真係笑話，盡左力都做唔到，食屎啦

講得無錯，真係打仗
港共 vs香港人

其實係咪放風換人？

單身老女人真係好可怕

關都未封叫盡力?

仆街又要改口

知自己無能就辭職啦
喺到扮做咗野

能打仗 打胜仗

收皮啦屌你老母
唔撚知你盡左乜撚野

唔好話馬後炮 有第一單武肺嗰陣笑恥同肥仔宗都話唔洗收緊措施 如果真係咁戰時思維應該有一單都當大爆發咁預防

似，中共對香港抗疫不力好大意見
但面子問題又唔換777住，但點都要斬一兩個交差
陳姑娘同廢人宗都大機會

（顫）時思維咋？

廢閪講廢話

已盡全力不封關

關都未撚封

盡左力都做得咁差 辭職啦屌你老母

屋村診所啲姑娘都冇你咁撚廢自盡下台啦臭閪

死開啲啦陳肇始

戰時思維 > 生化襲擊 > 武漢生化病毒

係呀我睇紀錄片，一戰二戰嗰時，一天都係炮彈、戰機，但d 人都係照返工照去donki 買嘢

唔好吓吓講嘢都用大陸口脗啦

屌你老味

抗疫一年都反轉口罩戴
打杖一年都調轉枝槍開

如果戰時思維

唔考慮自己士兵同子彈數量
滅亡好耐啦

慰安

揾一個護士教一班醫生做野，已經注定失敗。 個護士仲要係大部份時間教書，紙上談兵。

無封過關，戰你老母啦

封關未呀臭閪

diu,學曬大陸d野

回港易 go go go

真正軍國主義

戰時唔封關

唔怪得打敗仗

真係有戰事,香港人都會繼續返工

自己盡左全力都攪唔掂即係你廢啦。

唔係抛下"戰時思維"依d大陸term就做左野，真係"戰時思維"就封關及嚴限14天隔離啦，佢根本係被動式防禦，好彩之前大陸人唔來同埋香港人自救，唔係死撚左好耐。

封關啦，仲「回港易」

咪又係政治考慮凌駕抗疫
係盡全力呀 盡全力奶共丫嘛
一早封關咪冇事